\defmathtask[task=12.99,year=2006,]{madi}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 27 Feb 2017}
\large
Найдите площадь треугольника, ограниченного двумя касательными,
проведенными к графику функции \( y = x^{2} - 4x + 3 \) в точках с
абциссами \( x_{1} = -2 \), \( x_{2} = 2 \) и прямой, соединяющей
точки касания.
% task text
\begin{solution}
  Найдем координаты точкек касания: \( y_{1} = y(x_{1}) = 15 \),
  \( y_{2} = y(x_{2}) = -1 \). Далее, найдем производную функции
  \begin{align*}
    y' = 2x - 4\qquad y'(x_{1}) = -8\qquad y'(x_{2}) = 0
  \end{align*}
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Уравнения касательных будут иметь вид \( y = -8x - 1 \) и
  \( y = -1 \).  Точка пересечения касательных имеет координаты
  \( (0; -1) \). Высота получившегося треугольника равна \( 16 \), а
  основание~---~\( 2 \), откуда площадь равна \( 16 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{16}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
